(逆向思維)如果我係建制派，點樣利用張超雄嘅草案

1. 抽水同平息怒火
親中嘅政團會為咗11月底嘅選舉，應該會利用佢哋嘅票數優勢，強行作出修訂。然後支持張超雄嘅被修正議案。
到時候佢哋就會出嚟講佢哋有份撥亂反正， 然之後就會講，反正林鄭已經話壽終正寢， 社會應該少一啲爭議。 咁樣佢哋就可以保住佢哋嘅基本盤。

就算張超雄之後撤回應案， 佢哋可以隨便揾一個立法會議員再提出。 咁樣仲好，佢哋攞埋話語嘅主導權。 甚至可以反將民主派一軍。

2. 利用連登進行分化
利用張超雄本身往績同背景，相比其他議員喺連登容易畀人質疑，鬧張超雄動機立心不良。
就算有fact check，都可以利用假AC，同埋啲人對張議員嘅不信任拉風向，話佢係好心做壞事。 又或者佢破壞咗抗爭嘅原則。
佢哋嘅目的未必係要說服啲人支持邊一方，而係炒熱討論，迫啲人變得偏激。

其實佢哋嘅目的，只係想破壞目前激進民主派同埋溫和民主派團結嘅原則。 所謂團結並不只係目標一致，而係大家意見不同嗰陣可唔可以各自努力， 互相仇視。

所以分化嘅目的就係，要令啲人相信泛民嘅議員同抗爭者唔係同路人。佢哋其實係種緊種子， 希望日後再有分岐，慢慢用返上面嘅方式逐漸擴大大家嘅裂痕。咁樣，就會成功分化。

結論
1. 按目前嘅推論，陳同佳最後一定會被遣返台灣。
2. 請大家記住，和而不同。我諗心水清嘅人，鬧還鬧，最後唔好搞到互相質疑人哋係鬼。今日割少少聽日割少少。條裂痕就會越嚟越大。
3. 唔好唔記得而家政府同埋建制派內部已經分裂嚴重。與其討論咁多張超雄嘅議案，不如諗下點樣分裂建制派同政府仲好。

終極結論
阻止分化，進攻就係最佳嘅防守。

721齊上街

721見

麻煩得閒推返721既post 上前

宜家個問題係張超雄個提案會俾政府一條救命索去重置政府管治威信
做岩野但時機唔岩, 都係做錯 就算個立案原意係好, 係五大訴求實現前絕對要繼續趕狗入窮巷
唔好忘記五大訴求, 張超雄條立案政府如果從善如流通過左, 你估你再出黎爭取五大訴求仲有無咁多人支持?
唔好支線變主線呀各位巴打

721 見
一直都推緊 呢一個

其實冇可能阻止敵人 對我哋嘅內部分化
所以我哋要做嘅就係

緊記乜嘢係團結
你鬧完佢之後，唔好因為對方可能犯錯或者做咗啲有爭議嘅決策就踩佢落台。
所謂不割席就係咁解

當然， 批評係必需嘅但係要知道條界喺邊。
論團結對家畀我哋做得更好
因為佢哋好多都係冇腦。 所以佢哋嘅團結最後只會揼死自己

係強大民意支持下 加上政府 建制狗咬狗
呢個根本係借位入立法講數既最好時機
班不懂思考 一味勇武既人唔識諗 就一味講泛民分化

如果林鄭要硬過本身一早硬到 洗 L 停
講真重提修例 林鄭 建制仲驚過你啦

咁又唔好諗到勇武派咁傻
始終網絡世界係可以三毛扮勇武
我始終都會覺得， 既然我哋都可以分化對方， 對方一定會諗方法照辦煮玩攻擊我哋

咁咪由佢打囉
無論你點打， 只要你係支持完全撤回修例五大訴求， 就當佢係同路人。 識得咁樣諗， 咪畀三毛呃下維穩費

Push
總之721記得上街

Push
721見

咁就睇下你點諗啦
重建管治威信，係咪咁易？
其實用另一個角度嚟諗， 陳同佳案被解決之後，政府送中冇左根據，一定要回應啲示威者點解不撤回。

我特登就係講一句，你唔做，建制都會做。
然之後佢哋係亦可以重建自己嘅威信。
簡單啲嚟講就係， 張牌喺度邊個人都用得， 而家就係睇邊個醒啲。

同埋睇下你個前設點諗
究竟政府個目的係打冧泛民定止血。

如果要打冧泛民，佢哋就會開出更加激進嘅方式，分化同時脅迫佢地犯錯。如果佢哋係要止血，佢哋係會息事寧人。
目前好肯定嘅就係， 政府傾向前者而政黨傾向後者。 中央係後手，所以失咗蹤。

所以呢一招係雙面刃。我哋係要擴大佢哋嘅分岐，咁樣嘅情況之下我哋變相逼緊佢，令佢選擇空間越嚟越細

推

推
已經唔想討論張超雄，唔好理佢啦

push

其實只要 真係團結
除非佢哋出坦克車我哋都唔驚

幫手推啦唔該 唔希望畀人帶風向

屌你老母張超雄落地獄！五大訴求，不撒不散！721金鐘見！

啱呀
其實而家 只可以集中睇兩樣嘢
1. 721上街
2. 點樣擴大建制內部嘅分歧

完了

哦。
READ

721見

定義
唔係幾想特登分乜嘢本土用武泛
所以用激進民主派， 總之呢一刻喺呢個運動入面你爭取雙普選民主同反送中就係民主派

至於出唔出賣
而家係隊友就要支持
選舉嗰陣要焦土咪焦土 唔關我事

Anyway 721
See you

佢唔提唔會死架wor
不信任唔係你話不分化就得，依家送哂彈藥比三毛分化佢都有責任
冇人想分化但佢做d野咁可疑
呢場運動冇大台，有人亂做野係要群眾去制止

其實泛民倡議左其他方案好耐 只係政府一直迴避&炒唔熱姐

push
721見！5大訴求！完！

721 對準政權 五大訴求

策略係有分好壞。睇下對家識唔識利用。
如果你覺得有問題當然要提佢， 不過我要指出嘅係倘若最尾張超雄真係收咗手， 好大可能會建制派執死雞， 然後話民主派懦弱。 到時係對手加分。
所以行動之前就係要諗下究竟邊一邊加自己分多啲。 亦都諗下對家點諗。

都係嗰句其實鬧唔鬧，結果係點唔重要。
最擔心係影響咗隊形
我而家最擔心嘅係啲人咁樣激烈討論， 變左派系爭吵，已經係正中對家下懷。

出賣左先講啦 講真
你以為泛民個個都ON99
台灣又一樣ON99咩
你長期勇武都唔係辦法
政府又一樣睬你有味

私人法案草議 起草人可以叫停
林鄭宜家又要正面面對 佢都兩難
做又死 唔做又死
唯一只可以乖乖通左佢單次移交
幫助平息呢場越演越烈既運動
試多一種方法又無壞

其實楊岳橋一早已經係提出咗，日落一次通過。
講緊係5月份，大家都要求政府用呢個議案。

你都講哂出來對家點會唔識用

平息？

邊撚個要佢平息

平息左撚會有真普選？

你估對家真係豬隊友咩
扮咋

P

任何行動都有好處壞處
事件都發生左
我地唔係要即割蓆，圍屌
要利用，要止血，要進攻

其實問題係張超雄呢個議案
通過與否
都冇瞄準五大訴求

如果政府真係以為通過咗張超雄個議案可以平息民憤， 咁係咪低估咗我哋嘅智商？
如果我哋覺得議案通過咗我地就收手，咁自己又係咪高估咗我哋義士嘅智商呢？

你講中我諗嘅嘢
要Be water 呢樣除咗喺對抗警察之外都適用
唔係要食死一條策略 而係要學識點樣因應對方而執生

你以為呢個狀態 可以不失人命
你以為打下打下 會打到有真普選咩?
中共落黎搞掂你先都未有啦

一件還一件啦 搞掂左送中先
再開始搞普選啦
你宜家一次過咁多要求
唔會有得傾

連登仔唔會收手
但bk fb 班和理非會收貨

勇武冇和理非support死後好快

五大訴求

唔傾哂佢就搞到你政府連傾嘅能力都冇

721

瞄準左 政府唔會睬你
講真送中已經係不可能既事
林鄭要做一早硬過左

宜家泛民俾個下台階佢
一黎 運動已經有失控態勢 變左做警民衝突 再落去可能死傷無數
二黎 呢件事唔完唔告一段落 永無可能開始雙普選討論

唔會啦
社會大部分個焦點已經唔係送中
而係對政制不滿
連登唔會收手 和理非都好難會
問題係件事要過渡
正式由送中 變成雙普選

靠7.21口號

民陣睇落係廢，但佢係和理非專用機構， 群眾施壓係軟攻

勇武就係撼動個政權打手

勇武撼動一次係好有力量
但長久撼動 效果歸邊 只會越黎越弱
呢個階段已經變成左送人頭

講真宜家件事上返立會
由立會解決先
搞唔掂再用打手撼動都未遲

Remember the record of a person, fact check the latest data, before any conclusions !

有兩樣嘢要諗嘅就係
第一 其實民怨嘅根本係政府唔肯講撤回兩個字。只要林鄭喺6月9號示威之後即刻撤回，根本唔會變成今日嘅炸彈。
我哋個目標就係全面撤回。你唔可以話撤回導致熄火。

第二樣嘢就係，究竟張超雄呢個議案係講畀啲乜嘢人聽？ 好明顯唔係深黃支持者， 因為已經本身佢哋係堅決反而家嘅制度，而係淺黃同淺藍。佢嘅目的就係話畀佢哋聽冇咗陳同佳案， 政府一定要完全撤回送中。
咁建制而家諗咩？抽水分化囉。想我哋激進啲，然之後犯錯。同時會話返泛民轉頭話佢哋為咗爭取政治資本，拖慢陳同佳案吸人血饅頭 。泛民做法就係 話畀中間啲人聽我哋都會行温和路線

我同意你嘅講法呀。
其實有樣嘢我好好奇， 立法會唔係九月先復會咩？ 咁最快都要兩個月嘅時間先定草案得以通過，呢兩個月其實大把緩衝期去諗下一步策略。。。

不過有一樣嘢要留意
建制派內部其實係將03年七一同埋送中類比。
兩次運動都有跡象會由反條例示威轉向爭取雙普選。
當然嘅結果就係建制派一路回復返港民生同埋溫和嘅形象，最後喺2007年選舉收服曬所有失地。 我諗今次佢一定會借鑒上次， 除咗避免區議會選舉慘敗， 亦都會做手腳令到立法會選舉攞返支持。

push 721 港島北見

啱啊
其實政府而家嘅打算就係參考以往嘅經驗， 只要保持強硬，令到啲示威者變成暴民嘅形象， 佢哋就可以用輿論戰打到佢哋慢慢分化，喪失本身嘅支持。

可惜嘅係，做唔到呢個形象之餘，佢嘅荒謬仲要令啲人慢慢咁樣發現，爭取其他四大訴求有其必要。

所以我諗我哋而家個策略好簡單
1. 要加速強硬建制，政府，同埋溫和建制嘅分裂，同時歡迎政府撤回送中。
2. 打完第一個訴求，打警隊。打完，打普選， 同一時間要開始進攻立法會議席，目標係多数。圍魏救趙，令到政府撤回對暴動嘅定性。
3.慎防分化

數
垃圾語音出殘體字

多數 多數 多數 多數 多數
改正番先

點都好 721 見

五大訴求
一 完全撤回送中條例

二 撤回暴動定性

三 撤回控罪 釋放所有義士

四 成立獨立警察委員會追究警察濫權

爭取雙普選

我自己係會視作N路並進。
反正， 九月先開波。

Yes. Fact checking and critical thinking is essential. Every rational comments or reply, no matter that's supporting the issue or not,can be considered as constructive comments for the movement.

Push arrrr
其實除咗爭取訴求，升級武器同裝備
我覺得思想上面我哋都要識得裝備自己

比如話
易位思考 識得諗建制派諗緊乜嘢
Double side argument 諗下自己如果要做一個行動會有咩利弊
仲有最緊要嘅一點就係

唔好咁輕易畀人挑動情緒

睇返啲人嘅討論
個脈絡某程度上係之前討論應唔應該將撤回剔出訴求嘅延續嚟
其核心問題在於 當送中嘅威脅愈來愈遙遠嘅時候
繼續以撤回為主要訴求可能逐漸失去號召力
甚至若果林鄭唔再口硬 肯講撤回呢個字眼嘅話
運動就可能會失去難得凝聚到嘅民意
無法進一步處理顯露無遺嘅政制深層次問題
今次嘅爭論同樣道理都係擔心若果林鄭響送中上讓步
會唔會削弱左抗爭嘅民意
正如上一次討論好多人提到過
問題嘅治本方法係將焦點由送中轉移至其他訴求
以及強化爭取普選嘅呼聲
呢樣野雖然一直都做緊
但只係比較低調咁從文宣以及遊行口號上做緊
如果大家繼續炒熱件事 冷處理無效
咁呢個訴求嘅refocusing問題就會變到更加逼切
被迫要更明確咁要求普選同正式釐清訴求之間嘅優次

p.s.
其實程序上即使以一次性方案處理左陳同佳案
只要一日未撤回 送中條例就一日只係響議程上hold住
可以重新排上議程
所以我唔覺得通過呢個方案真係會令人唔上街